# Test Projects

## Описание

Тестовые проекты для обучения чему-то новому, изучение каких-либо новых технологий и тд и тп

## Sender Service

Тестовый сервис для изучения RabbitMQ и MassTransit

## MLProject

Тестовый сервис для того, чтоб пощупать ML.

### Заметки для работы с ML

#### Как долго мне следует тренироваться?

Более длительные периоды обучения позволяют AutoML исследовать больше моделей с более широким диапазоном настроек.

В таблице ниже указано среднее время, необходимое для достижения хорошей производительности для набора примеров наборов данных на локальном компьютере.

Размер набора данных	Среднее время тренировки
0–10 МБ	10 секунд
10–100 МБ	10 минут
100–500 МБ	30 минут
500 – 1 ГБ	60 мин.
1 ГБ+	3+ часа
Эти цифры являются ориентировочными. Точная продолжительность обучения зависит от:

количество функций (столбцов), используемых в качестве входных данных для модели
тип столбцов
задача МО
производительность процессора, диска и памяти машины, используемой для обучения
Обычно рекомендуется использовать более 100 строк, поскольку наборы данных меньшего количества могут не дать никаких результатов.

#### Прогнозирование стоимости

Метрикой по умолчанию для задач прогнозирования значения является RSquared, значение RSquared находится в диапазоне от 0 до 1. 1 — наилучшее возможное значение или, другими словами, чем ближе значение RSquared к 1, тем лучше работает ваша модель.

Другие сообщаемые метрики, такие как абсолютные потери, квадратичные потери и среднеквадратичные потери, являются дополнительными метриками, которые можно использовать, чтобы понять, как работает ваша модель, и сравнить ее с другими моделями прогнозирования стоимости.

#### Классификация (2 категории)
По умолчанию для задач классификации используется точность. Точность определяет долю правильных прогнозов, которые ваша модель делает в тестовом наборе данных. Чем ближе к 100% или 1,0, тем лучше.

Другие сообщаемые показатели, такие как AUC (площадь под кривой), которая измеряет долю истинно положительных результатов по сравнению с частотой ложных срабатываний, должны быть больше 0,50, чтобы модели были приемлемыми.

Дополнительные показатели, такие как показатель F1, можно использовать для контроля баланса между точностью и отзывом.

#### Классификация (3+ категории)
Метрикой по умолчанию для многоклассовой классификации является микроточность. Чем ближе микроточность к 100% или 1,0, тем лучше.

Еще одним важным показателем для многоклассовой классификации является макроточность, аналогичная микроточности: чем ближе к 1,0, тем лучше. Хороший способ подумать об этих двух типах точности:

Микроточность: как часто входящий билет попадает в нужную команду?
Макроточность: для средней команды, как часто входящий билет соответствует ее команде?

#### Улучшение
Если показатель производительности вашей модели не так хорош, как вам хотелось бы, вы можете:

1. Тренируйтесь в течение более длительного периода времени. Со временем система автоматизированного машинного обучения экспериментирует с большим количеством алгоритмов и настроек.

2. Добавьте больше данных. Иногда объема данных недостаточно для обучения высококачественной модели машинного обучения. Это особенно актуально для наборов данных с небольшим количеством примеров.

3. Сбалансируйте свои данные. Для задач классификации убедитесь, что обучающий набор сбалансирован по категориям. Например, если у вас есть четыре класса для 100 обучающих примеров, и два первых класса (tag1 и tag2) используются для 90 записей, а два других (tag3 и tag4) используются только для оставшихся 10 записей, отсутствие Сбалансированные данные могут привести к тому, что вашей модели будет сложно правильно предсказать тег 3 или тег 4.

## Grpc Service

Тестовый сервис для изучения gRPC, добавлены 2 метода - дефолтный Hello + [name] и метод для перевода слов 
